%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage[
	includehead,
	a5paper,
	landscape,
	margin=5mm,
	]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Images et Antécédents}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
		\path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
	\end{tikzpicture}%
	}
\newcommand{\reponse}{%
	\textbf{Réponse : \dotfill}%
	}

\usepackage{multicol}


\begin{document}

\watermark{Sujet A}
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item On considère la fonction $f$ définie par :
			\[f:x\mapsto x^2-2x+1\]
			\begin{enumerate}
				\item L'image de $1$ par $f$ est \blanc{XXX}.
				\item Compléter : $f(-3)=\ldots$.
			\end{enumerate}
		\item On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
			\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
				\hline
				x & -3 & -2 & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 \\
				\hline
				g(x) & 5 & 2 & 1 & -1 & 2 & -3 & 0 \\
				\hline
			\end{array}\]
			\begin{enumerate}
				\item Un antécédent de 0 par $g$ est \blanc{XXX}.
				\item Compléter : $g(\ldots)=-1$.
			\end{enumerate}
			\columnbreak
		\item On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          domain=-5:5,
	  ultra thick,
          axis lines=middle,
	  minor tick num=1,
	  enlargelimits=true,
	  xtick={-5, ..., 5},
	  ytick={-6, ..., 6},
	      major grid style={black, thick},
          minor grid style={dotted,thick, black},
	  xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
	  yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
	  ticks=both,
        ]
	      \addplot[
		      restrict y to domain=-6:6,
		      red, ultra thick,
		      samples=200,smooth,
		      domain=-5:5]{.2*(x-4)*(x-2)*(x+1)*(x+3)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
			\begin{enumerate}
				\item Compléter : $h(\ldots)=3$. \emph{Il y a plusieurs réponses possibles : donnez-en une seule.}
				\item L'image de $-2$ par $h$ est \blanc{XXX}.
        \item Résoudre $h(x)=-5$. \emph{Donner toutes les solutions.}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet B}
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item On considère la fonction $f$ définie par :
			\[f:x\mapsto x^2-2x+3\]
			\begin{enumerate}
				\item Compléter : $f(2)=\ldots$.
				\item L'image de $-3$ par $f$ est \blanc{XXX}.
			\end{enumerate}
		\item On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
			\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
				\hline
				x & -3 & -2 & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 \\
				\hline
				g(x) & 5 & 3 & 1 & -1 & 2 & -3 & 0 \\
				\hline
			\end{array}\]
			\begin{enumerate}
				\item Compléter : $g(\ldots)=2$.
				\item Un antécédent de $-3$ par $g$ est \blanc{XXX}.
			\end{enumerate}
			\columnbreak
		\item On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          domain=-5:5,
	  ultra thick,
          axis lines=middle,
	  minor tick num=1,
	  enlargelimits=true,
	  xtick={-5, ..., 5},
	  ytick={-6, ..., 6},
	      major grid style={black, thick},
          minor grid style={dotted,thick, black},
	  xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
	  yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
	  ticks=both,
        ]
	      \addplot[
		      restrict y to domain=-6:6,
		      red, ultra thick,
		      samples=200,smooth,
		      domain=-5:5]{.2*(-x-4)*(-x-2)*(-x+1)*(-x+3)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
			\begin{enumerate}
				\item Compléter : $h(\ldots)=3$. \emph{Il y a plusieurs réponses possibles : donnez-en une seule.}
				\item L'image de $2$ par $h$ est \blanc{XXX}.
        \item Résoudre $h(x)=-5$. \emph{Donner toutes les solutions.}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet C}
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item On considère la fonction $f$ définie par :
			\[f:x\mapsto x^2+2x-1\]
			\begin{enumerate}
				\item L'image de $2$ par $f$ est \blanc{XXX}.
				\item Compléter : $f(-1)=\ldots$.
			\end{enumerate}
		\item On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
			\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
				\hline
				x & -3 & -2 & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 \\
				\hline
				g(x) & 3 & 2 & 1 & -1 & 2 & -3 & 0 \\
				\hline
			\end{array}\]
			\begin{enumerate}
				\item Un antécédent de 3 par $g$ est \blanc{XXX}.
				\item Compléter : $g(\ldots)=0$.
			\end{enumerate}
			\columnbreak
		\item On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          domain=-5:5,
	  ultra thick,
          axis lines=middle,
	  minor tick num=1,
	  enlargelimits=true,
	  xtick={-5, ..., 5},
	  ytick={-6, ..., 6},
	      major grid style={black, thick},
          minor grid style={dotted,thick, black},
	  xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
	  yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
	  ticks=both,
        ]
	      \addplot[
		      restrict y to domain=-6:6,
		      red, ultra thick,
		      samples=200,smooth,
		      domain=-5:5]{-.2*(x-4)*(x-2)*(x+1)*(x+3)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
			\begin{enumerate}
				\item Compléter : $h(\ldots)=2$. \emph{Il y a plusieurs réponses possibles : donnez-en une seule.}
				\item L'image de $3$ par $h$ est \blanc{XXX}.
        \item Résoudre $h(x)=5$. \emph{Donner toutes les solutions.}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet D}
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item On considère la fonction $f$ définie par :
			\[f:x\mapsto x^2+2x-3\]
			\begin{enumerate}
				\item L'image de $1$ par $f$ est \blanc{XXX}.
				\item Compléter : $f(-3)=\ldots$.
			\end{enumerate}
		\item On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
			\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
				\hline
				x & -3 & -2 & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 \\
				\hline
				g(x) & 3 & 2 & 1 & -1 & 2 & -3 & 0 \\
				\hline
			\end{array}\]
			\begin{enumerate}
				\item Un antécédent de $1$ par $g$ est \blanc{XXX}.
				\item Compléter : $g(\ldots)=3$.
			\end{enumerate}
			\columnbreak
		\item On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          domain=-5:5,
	  ultra thick,
          axis lines=middle,
	  minor tick num=1,
	  enlargelimits=true,
	  xtick={-5, ..., 5},
	  ytick={-6, ..., 6},
	      major grid style={black, thick},
          minor grid style={dotted,thick, black},
	  xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
	  yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
          grid=both,
	  ticks=both,
        ]
	      \addplot[
		      restrict y to domain=-6:6,
		      red, ultra thick,
		      samples=200,smooth,
		      domain=-5:5]{-.2*(-x-4)*(-x-2)*(-x+1)*(-x+3)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
			\begin{enumerate}
				\item Compléter : $h(\ldots)=4$. \emph{Il y a plusieurs réponses possibles : donnez-en une seule.}
				\item L'image de $-3$ par $h$ est \blanc{XXX}.
        \item Résoudre $h(x)=5$. \emph{Donner toutes les solutions.}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{multicols}
\pagebreak

\end{document}
